\chapter*{Resumo}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

A adoção de serviços de finanças descentralizadas (DeFi) emergiu como um paradigma inovador, revolucionando o panorama financeiro tradicional e prometendo criar um mundo económico mais equitativo. Neste relatório, exploraremos a notável inovação e o potencial transformador de Dharma Network, uma aplicação descentralizada pioneira construída em blockchain Algorand.\newline

A desigualdade global de salários tem sido um problema urgente, com a lacuna de riqueza entre os ricos e os pobres a crescer ao longo do tempo. Os sistemas financeiros tradicionais, caracterizados pelo controlo centralizado e práticas excludentes, têm desempenhado um papel na perpetuação dessa desigualdade. Muitos indivíduos e comunidades, especialmente aqueles em áreas mais pobres, enfrentam barreiras como o acesso limitado a serviços bancários, altas taxas de transação e falta de oportunidades financeiras.\newline

O DeFi tem recebido grande atenção nos últimos anos, oferecendo às pessoas acesso a uma ampla variedade de serviços e instrumentos financeiros, todos facilitados por smart contracts e tecnologia blockchain. A Dharma Network destaca-se como um participante proeminente nesse ecossistema em rápida evolução, fornecendo aos utilizadores uma plataforma ininterrupta e segura para se envolver em empréstimos e créditos descentralizados. Além disso, a Dharma Network garante a inclusão ao oferecer representação igualitária e participação democrática a todos os indivíduos, especialmente àqueles de comunidades menos favorecidas.\newline

A natureza aberta e sem restrições da Dharma Network promove a universalidade financeira, permitindo que qualquer pessoa com conexão à Internet aceda e beneficie dos seus serviços. Ao contrário das instituições financeiras tradicionais, que frequentemente impõem barreiras e excluem certos indivíduos, a Dharma Network adota uma abordagem sem fronteiras, dando o poder a utilizadores de todas as partes do mundo a participar na nova economia descentralizada.\newline

À medida que o DeFi ganha poder globalmente e continua a perturbar o setor financeiro, a Dharma Network destaca-se como um exemplo brilhante de como a tecnologia blockchain pode remodelar o cenário financeiro, inaugurando uma nova era de aceitação, acessibilidade, diversidade e liberdade financeira e democrática. \newline

Neste relatório, será demonstrada a arquitetura do Dharma Network e da sua blockchain, assim como a implementação de certas componentes do backend, como é o caso da transmissão de mensagens entre módulos e a extração de informação referente ao trabalho desenvolvido pelos trabalhadores.


\vspace*{2cm}

\keywords{Finanças descentralizadas, Dharma Network, blockchain, Algorand, participação democrática, backend} 

